%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2021 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename

\documentclass[12pt]{article}

\usepackage[a5paper, includehead, margin=10mm]{geometry}

\usepackage{2122-pablo}
\usepackage{2122-pablo-paternault}
\usepackage{2122-pablo-math}
\usepackage{2122-pablo-tikz}

\usepackage{2122-pablo-header}
\fancyhead[L]{\textsc{Math 2\up{de}{}}}
\fancyhead[R]{\textsc{DS \no2 --- Sujet blanc --- Corrigé}}
\fancyfoot[C]{}

\begin{document}

\begin{exercice}[Inéquations et Intervalles]
	Voir la correction de l'exercice 1 du DM \no2.
\end{exercice}

\begin{exercice}[Repérage]
	Voir la correction de l'exercice 2 du DM \no2.
\end{exercice}

\begin{exercice}[Valeur absolue]~
  \begin{enumerate}
    \item \emph{Justifier que $3-\pi<0$, et en déduire la valeur exacte de $\abs{3-\pi}$ (c'est-à-dire une écriture sans la valeur absolue).}

      On sait que $3<\pi$, donc :
      \begin{align*}
3&<\pi \\
3-\pi&<\pi-\pi\\
3-\pi&<0\\
      \end{align*}
      Donc, puisque $3-\pi>0$, alors $\abs{3-\pi}=-\left( 3-\pi \right)=\boxed{-3+\pi}$.
    \item \emph{Quelles sont les solutions de $\abs{x-9}\leq 24$ ?}

      Les solutions sont $x\in\intervallef{24-9;24+9}$, soit \fbox{$x\in\intervallef{15;33}$}.
  \end{enumerate}
\end{exercice}

\end{document}
